---
title: >-
    فصل ۱۷۱
---
# فصل ۱۷۱

<div class="n" id="bn1"><p>جنید قَدَّسَ اللّهُ رُوحَهُ گفت روزی سری قُدِّسَ سِرُّهُ قازورۀ بمن داد تا بر طبیبی ترسا عرضه دارم چون طبیب از دور در آن نگریست فریاد برآورد و گفت هذا بَوْلٌ عاشِقٍقَداَحْرَقَ الْعِشْقُ کَبِدهُ مرا هیبت آن سخن از خود بی شعور کرد قازوره از دست من بیفتاد طبیب آن را از زمین بتبرک برداشت و گفت ما را این آب از برای دفع آتش مرض درباید چون بنزدیک سری باز آمدم از درد درگذار آمده با چشمی پر آب و دلی خراب حال با او گفتم گفت قاتَلَّهُ اللّه ما اَحْذَقَهُ چون این بگفت نوری از روی او لامع شد گمان بردم که مگر در خانه آفتابی طالع شد از بعد آن بروزی چند درگذشت و بساط حدوث درنوشت:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>خون جگرم ز راه دیده</p></div>
<div class="m2"><p>ای دوست ببین که چون روان شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کین آتش عشق بی محابا</p></div>
<div class="m2"><p>در جان شکسته‌ام عیان شد</p></div></div>